[7月新番] 魔禁外傳「科學一方通行」

［STORY]
《魔法禁書目錄外傳 科學一方通行》描述學園都市最強最凶惡的黑暗主角登場！面對學園都市內的黑暗，一方通行接受了神祕少女的委託。以屍體製作成的機械人偶將對一方通行展開攻擊！？

［STAFF］
原作：鐮池和馬 / 山路新
角色原案：灰村清孝 / 山路新
監督：鐮仲史陽
系列構成：杉原研二
角色設計：八重樫洋平
音樂：井內舞子
動畫製作：J.C.STAFF

［CAST］
一方通行：岡本信彥
最後之作：日高里菜
埃斯特爾：久保由利香
禍斗：渡部紗弓
御坂妹妹：佐佐木望
黃泉川愛穗：甲斐田裕子
菱形干比古：逢坂良太
菱形蛭魅：真野步

逢星期五 日本時間 25：05

某科系列信心保證

lm睇JC.............

以為有-.-

聽晚先有咁快開= =

jc staff

一拳已經..

一早估倒一拳瓜柴，jc 又爆工期整

我偶像出現啦

嗱!公道講句
J.C.STAFF賣萌有番兩度
打鬥就

出炮jer未

下年

整外傳都唔重製魔禁三
好撚野

今晚播？

55

好好睇 有得睇未

lm待笑

JC

今晚一次過幫JC驗3套貨

我擔保科學系列一定係重心

難講D喎
一陣3套一齊食屎

有了

咁都插到本重裝武器入黎

點解唔係fripside

不予置評 大家可以拭目以待

屌你 今次JC筆直多左好多喎

買左=.=

..................又黎冇預告買新番
咁下星期唔洗down了

LOLI SAVE THE WORLD

RICHARD買親d anime都好岩口味

fripSide只擔當炮姐

得蘿莉得天下
一方已成人生贏家

右手哥有後宮都比唔上

又做多次妹妹篇

利申：未睇

漫畫原創劇情 同其他冇重疊 時間啱啱爆頭後

時間線過左好耐啦

Push

睇完第一集淨係覺得好撚型

睇一方真係爽

misaka misaka正啲

好撚正

次次聽到last order出聲即諗起米莉姆同肥雞

我想佢做多次暗部大戰，魔禁三垃撚圾

姐係點 把水刀仔吹都咁大又話針對一方又剩
結果針對左係邊

大佬魔禁3唔關jc事 要怪就怪角川 26集做9卷 試問有邊間社做得出

呢套漫畫感覺麻麻，入來大家都係睇一方

9卷最少4集一卷

例
卷 (集數)
14 (4)
15 (5)
16 (4)
17-18 (6)
19 (5)
20-22 (12)

做三季都好呀大佬
起碼每卷有頭有尾先得架
兩次暗部混戰 各做5集先叫勉強明白
英國篇 當"前方之風篇" 咁做咪好囉

三戰篇每卷四集都做唔倒咩

難得出魔禁三結果比角川搞死

雖然一方場討論魔禁好似唔係幾好，但係角川真係玩死人，有d打鬥好on9，印象最深係我大神裂同二王女打交果幕，ppt水平都不如

魔禁外傳其實係個笑話 d人識炮姐 一方多過識魔禁 用外傳來形容一方好突兀

笑死人? d人識炮姐 一方多過識魔禁

一方通行後尾會唔會好返?

只係記年記得佢講過一句霸氣說話
佢退步左唔代表後來者可以有資格同佢一戰

即係小說截至最新話都未好得返?

係

第二季第七集
同move point 打嗰集

呢句野真係好霸氣

但能力上加強咗好多

以為佢白翼之後會好返

冇佐天BB = 唔使睇

印象中係咁，雖然日本果邊魔禁銷售量長期稱霸

外傳仲好睇過本傳

anime1

viu有.........

冇心機睇
京阿尼

男人老狗睇一方都濕晒

屌sor 睇JK日常順便睇埋

得loli可以治癒我心靈

我鍾意畫畫嘅和契機係京阿尼動畫
冇佢 就冇宜家嘅我

暫時兩集還算可以
好撚怕之後又變到魔禁3咁垃圾

魔禁3 本來我想睇黑子,點子見巴打個個負評話整得好差搞到我即頭無睇到
好似話將d內容極級壓縮?

兩三集做一卷，飛到動畫黨完全唔知咩事，配角打鬥有頭無尾，其他主要打鬥又崩又唔知點就贏

真係幾好 希望keep住

只要唔講魔法就應該安全

一方好撚型

d笑聲真係配得好癲好正

btw間醫院俾人深夜潛入竟然冇任何警報
da係有晒正牌anti-skill所有特權?
但完全冇通告都入得去咩? 仲要上齊武器
ep1班人入去都識聯絡負責人先,
但到左ep2間醫院好似0保安咁

放心啦 一方係純爽片

第1集其中一句一方講我唔係個度個個打嘴炮既level 0 係講梗邊個

上條

一方通行能力勁到痴撚線
而家仲有天使翼真係天下無敵
今季應該變左好似異世界屈機動畫咁

呢套個時間線係啱啱爆頭出院，得廿分鐘真男人

乜都市第一好似無人識佢咁

其實一方訓教既時候能力仲有冇持續
因為睇維基係佢個能力要靠佢個腦自己計

學園都市最強嘅蘿莉控

魔禁第一季十幾集比人爆頭，之後就接呢套啱啱出院

究竟佢地要留醫留幾耐..........

第十五集開始

當麻表示一拳打爆佢

sorry 係19集

經過今日真係想一方通行係香港

佢淨係會企係last order果邊...
如果想要拉攏last order, 咁即係要個細路表態反政府,
但細路點識咁多, 咪又係遲早俾d大人(或反過黎俾政府)利用,
1方咁小器, 邊個搞個細路邊個死, 最後應該會雙輸+香港淪陷

今集kick係呢個位就完

釣癮

目前去到第三集都冇乜重大甩漏
希望keep到

點都好過睇個左手撚打交
次次都要格硬寫到佢打得贏

綠燈=常態, 限數據連misaka wifi, 自動基本生活能力(語言,運動)
紅燈=misaka wifi數據無限plan, 可以用能力(矢量操作)直至冇電
呱太話舊電係特製, 冇得量產, 後尾改良左變左可叉電+舊電容量大d(好似係)

btw, 其實1方用自己能力幫舊頸圈叉電咪得?
舊頸圈幾先進都好, 有萬幾個腦做分析+演算,
淨係搞個叉電, 咁應該可以做到邊用邊叉

呢套係咪算腐番?

好過魔禁3好多,起碼知依套講緊咩
可能科學野貼地D,宗教果D野真係睇到訓撚左

睇完魔禁1+1半魔禁2, 宗教題材冇乜野
但既然舞台係學園都市..劇情上會有個問題..就係冇人理
d爆炸d戰鬥咁大規模, 部分事件係毀天滅地級別
即使有閒人迴避既符文, 但唔係成日貼,
而且學園都市咁多cam, 又有judgement同anti-skill..
仲要講明咩魔法&科學水火不容,
但魔法系d人仲可以當學園都市係公廁咁出入平安再瘋狂搞事!?

隨後係觀感上既問題...當麻真係好嘔心
「扮演正義英雄既小丑」呢句野真係形容得佢好絕,
煩膠大愛1味嘴遁, 仲有從來唔補刀,
明明用右手捉實人再用左手鎚又好、柔術地鎖又好,
要制服人真係大把方法, 卻係要學dgm大門大咁用拳頭打人,
由於唔補刀, 對面又會再起身, 之後又loop拳頭交, 拖到痴線..
女人綠&開門見裸呢兩樣野冇意見, 但成日低能又重複d對白例如
「咪開玩笑喇!」 「點解會咁架?」 「發生咩事?」
真係煩到痴線...同時亦悶到痴線...

魔禁1, ep19~20, 即係misaka10032事件+當麻vs1方
個戰果根本唔合理, 以1方咁理性既行動模式,
俾當麻近身鎚左咁多次, 明知當麻接觸自己d能力招式時會使招式失效
以及接觸自己時會使反射&能力失效, 都都仲要1次又1次近戰
根本劇本有心寫死1方, btw果粒風遁螺旋丸儲咁耐氣都唔知為乜..

本身對呢一個系列退左燒, 啲野好複雜咁 第三季又咁多負評 印象中一方係咪打唔到魔法師?話佢幾勁都計唔到魔法係咩質量定點其實我一直都覺得, 第一季同主角一戰中只要拉開距離向主角係咁飛啲鐵支主角一定輸

一般魔法師打到 但魔法嘅向量唔會同佢想像中一樣咁變化 當然你話新約嗰堆痴線佬就應該冇個打到
利申 新約10之後冇睇

個能力咁微妙做主角 真係好難寫得好 難怪外傳先多人睇

其實好耐之前已經唔明 是旦控制下d野一大堆飛埋去 佢唔係已經冇方法無效嘈咩 點會比佢埋身 一拳拳打埋去

好似唔可以殺平民

1方應該係特登輸, 從佢被掂到1開始,
知道對方有機會打敗自己,
所以係1邊被監視既情況下1邊扮工+故意近戰

之前last order講1方唔使特登同d妹搭話,
話1方想同人建立關係, 內表不1其實係好人,
佢都想停止lv6計劃

一係開始就SET佢係格鬥高手
咁反而重有D睇頭 好似小李有隻神之手咁 我會想睇落去

咁係因為魔3亂鳩咁cut

其實可以話係第一季19 20集開始平衡世界
一個係正傳。一個一方主場

一方

已射THX

金髮妹都好撚正

lm睇last order轉轉轉張gif

魔禁1-----------------(19~20集)-----魔禁2---------------魔禁3
-----超炮1---超炮s--(11~16集)---魔禁劇場版-----------------
---------------------------------------------↑1方----------------------

1方打輸(lv6計劃取消)時間 = 魔禁1(19~20集) = 超炮s(11~16集)
跟住1方救last order, 變傷殘訓院1個月, 拆緊繃帶+準備出院
時間線應該係咁(唔肯定)

後期主要都係打鬥戲較精彩，原作劇都幾悶，但jc做到咁，都係唔敢睇落去，下年炮姐親生女希望佢自己做翻好

02 gif

03 gif

咁樣扔法 如果一方仲係以前果個一方應該化灰

反射彈走咗

Last Order 質問金毛果段好好笑

viu唔記得放一方

派膠四人組登場

原來派膠...........等睇一方秒住過

第四集同第三集都刻意比左幾個鏡頭係一方對住last order係冇開到反射
同呢個當初魔禁御坂妹妹偷偷地揾槍射一方最後自己反彈死好大對比

蘿莉控拯救世界的故事

睇黎1方比之前真係弱左勁多
著左紅燈但冇得長開反射
仲要隨時傷口裂開爆血死機

其實紅燈綠燈係咩意思 冇睇過原作

綠燈冇開開關用唔到能力
紅燈著咗開關用到能力但得廿分鐘貨仔就冇電

岩岩先比人headshot完
體諒下病人

現階段佢舊電極頸圈淨係得15分鐘用到能力(某集佢自稱)
之後先有upgrade(有新bug技+舊電耐用左), 但唔知呢套外傳會唔會有

禍斗爆石果下真係好膠，一方d打鬥硬係覺得唔自然，做埋炮姐jc就摺咗去算啦

點解會比人爆頭

一期救Last order關左反射俾人射中

佢唔可以決定last order埋到佢身但反射照開?

唔係話能力係由佢計算而發動咩

你可以睇返一期就知點中槍，一方通行sisters篇同之後中槍好似都係十幾話嗰啲位

爆傷口真係難搞

魔禁一期 19

魔禁一期 20

木綿花香港官方youtube

魔禁s1ep20, 能力發動係黎自演算,
平時既默認反射係習以為常變到無意識咁開(訓覺都開緊)
救last order果時係拎晒d演算機能去救人所以連反射都開唔到

當時last order腦入病毒就黎激活,
1旦激活佢死之餘剩返既約1萬御坂細妹都會腦死亡,
1方係獲得last order人格備份(冇病毒既出廠版本)
照後用幾十秒睇左幾萬段code(原廠版), 並記住,
而且順序對照住last order腦入幾萬段(病毒感染版),
用盡演算機能以操作腦內電子矢量既方式逐行刪走病毒code
仲剩返幾秒就刪完既時候, 俾人近距開槍爆頭
子彈入肉入骨爆血破壞左部分腦前額組織,
但由於及時切刪晒病毒code, 開返能力阻止(反射)左子彈

可以瘋狂慶祝拆繃帶

今集好撚似香港

畫質之對比，高下立見

當一方通行醒咗，御坂御坂係張病床果度係咁踢好鬼攪笑

重以為Husky 會整GIF 添

感覺好耐冇聽過かな恵既佐天聲線

佐天

04 gif

蘿莉炮

..feel到jc準備想黎料

(btw, anime01播呢集時人聲小聲效大, 但b站好似冇事)

viu表示冇事

點解外傳d茄汁仲多過正傳

望住成個畫面都係血

今集出黎嗰4條蛋散下集係咪要俾一方秒

05 gif

JCSTAFF今集開始冇錢了

一開波就已經外判晒出去啦

雖然有排都未去到魔禁3、一拳2果種畫面崩到連劇情都睇唔明既慘況
但今集望落明顯搵既外援畫得差左好多
再差落去就

最慘係遲D電磁炮可能又好似一方咁越做越窮同HEA

最弊在間外判同時接緊幾套動畫
eg: 隔離套媽媽

不過睇番今集ED
第一原畫有一半係JC自己架喎
跟住就外判比韓國
第二原畫先外判出去
唔知邊面問題了

1方有「校園都市最強」呢個朵,
但最強唔係指佢能力(雖然能力非常強),
最強係指佢有媲美粒子加速器咁把炮既運算能力
即係識智取, (除左某d*特定條件下) 基本上都可以秒殺對手

*特定條件例如
1/ 頸圈打柴 (冇電/被干擾)
2/ 對手係當麻(主角光環+外掛手+鎖血+必閃+降智氣場+嘴遁洗腦)
3/ 對手唔跟科學法則出招 (魔法使、天使之力、未知物質)

4/ 木原反智拳

但好似永遠都冇咩人知佢係第一位咁

你會唔會覺得條友揸住支拐杖拮下拮下就係第一

有時會俾d雜魚挑機, 說明佢知名度係去到連公眾都知
但大部分有朵果d咩暗部組織打手/或黑警勢力DA果班係唔會識佢
仲會話「終究只是個細路」或「原來你就是1方通行」

知名度(明明大家都知個排名, 網上/報章呢d1早開晒樣)
但仲有人唔識...個設定係有d奇怪,
就正如你未親身接觸過李嘉誠, 但你會唔會認唔到佢係邊個?

(btw上面打錯字, 係學園都市最強, 唔係校園)

成個地區最top條友, 仲要紅眼白髮, 咁標奇立異點會認唔到樣
俾盡佢, 最多咪只係有「1方冇以前咁勁, 而家傷殘左廢左」
但個問題係...個排名仲係冇變, 佢仲係學園都市第1..

例如全港首富李嘉誠係中國撤資後受經濟打擊削減總資產80%
現時仍然係全港首富, 咁你會唔會認為你同佢鬥燒銀紙會燒得贏佢?

我個意思係如果用你個比喻就係阿誠哥著住普通廢老衫自己一個行出街，未必有人認到佢係李嘉誠

同理邊有人會諗條友揸住拐杖行動不便嗰就係第一名

1方個樣太易認..
區區枴杖(而且又唔係寒晒背烏低身睇唔到樣黎行路果種)影響唔大..

會唔會7個LV5都未必識晒對方?例如名同能力...

又例如麻當隻右手, 理論上1早係魔法界開晒樣開晒名,
但仲要1堆打手同佢過晒招先知

仲有好多時咩想要佢隻右, 所以整場大龍鳳出黎
其實簡單啪佢麻醉針(物理), 咪搞掂
d戰鬥過招又係, 硬係會安排1堆非物理既招同佢過招
1方近距中伏過, 都仲要玩近身格鬥, 跟本唔合理, 明明隨便掉石仔都贏
仲有d魔法佬, 你求其拎碌木(物理)都ko到當麻
總言之...劇情安排係咁都冇計, 同d人認唔到1方1樣,
d人有臉孔辨識困難症都冇計, 劇情安排

會, 炮姐同原子崩壞打果時, 認唔到
仲有第2名條友亦係冇人識

超炮S 三同四都已經認唔到啦

炮姐未打原子之前可能淨係識心理掌握，因為同校..

第六名藍花悅直頭係連讀者都唔識

喰屍部隊第－次出場見一方定炮姐先？
(計埋小說漫畫)

其實有冇第6位嘅情報？

利伸：冇睇小說，唔介意劇透

先一方後美琴

好少, 暫時知道既得幾樣
1.女王可能知到藍花悅既真正身份(新約7暗示)
2.藍花悅會借佢第六位既身份比人去解決問題(新約12入面佢將自己個名借比加納)
3.大霸星祭工作人員嘗試搵過佢但係搵唔到(超炮漫畫)

如果未睇過魔禁同railgun 應該點開始睇？
魔禁123>railgun 12>一方？

跟時間線可以試下: 魔禁1>超炮1+ova+超炮2>魔禁劇場版>1方

之後先到魔禁s2, 但魔禁s2唔使急, 當麻做主角真係幾悶,
之後魔禁s3仲衰, 大量角色穿插+各方勢力國內國外混戰,
同魔法(魔禁入面d宗教)有關既事件差唔多件件都毀天滅地,
堅離地, 而且當麻d左膠嘴遁幾難頂, d戰鬥亦唔算鬥智鬥力
都未算...除左當麻之外, 又黎多件嘴遁煩膠第3男主角(唔係1方),
角色直情重疊晒, 雙重既折磨

如果你要跟故事既時間順序睇既話
以下係每一季係劇中既日期
超炮1(7月中至8月頭)
超炮2(8月中至8月尾)
魔禁1(7月中至9月開學)
魔禁2(8月31日至10月頭)
魔禁3(全部10月)
科方(大約9月到)

不過唔建議跟故事時間睇, 尤其7-8月好多事件係魔禁同超炮之間穿插, 會好易亂

建議可以跟播出時間
魔禁1>超炮1>魔禁2>超炮2>魔禁3>科方
咁樣睇

又或者索性一次過睇曬魔禁1>2>3, 然後超炮1>2, 最後科方, 咁樣睇會冇咁麻煩

魔禁同超炮邊個睇先其實冇咩所謂, 不過魔禁動畫做得比較差, 一開始睇佢容易被勸退

而科方建議睇左魔禁1/超炮2先, 唔係既話啲人物關係會冇咁清楚

多謝兩位巴打

安排左aqua同當麻打過

(唔關1方事, 應該唔算劇透?)

第1次係地下都市到打, 水哥贏9條街但冇殺,
懶係野咁話俾機會當麻自斷右臂當交差..

btw, 水哥戰力應該係魔法界登場角色中最勁
地水火風之中最勁 (前提係火冇利伯恆之星buff)
聖人之中最勁, 同係聖人既神裂俾水哥基友秒殺, 水哥贏基友
主教果d, 由於教皇俾火哥秒殺, 所以估計其他主教都唔會太勁
愛華斯同風斬冰華, 呢d科學產物唔計
index只要唔開自動防衛mode, 水哥都可以秒殺index

想問埋劇場版應該睇完咩睇

水哥都有同神裂打
都係輕鬆ko

神裂bb

同神裂打果場唔算隻揪, 係天草十字教成team人出組合技打水哥
結果贏左水哥...

隻揪當然係水哥贏..

印象中時間係二期7.8集左右 運動會篇後 但其實同主線無關

水叔會比機會當麻自己斬右手, 係因為當麻即使重傷都企番起身嘗試再挑戰佢
而水叔識英雄重英雄欣賞當麻既勇氣所以俾時間佢搵義肢

就三季動畫而言, 水叔係登場角色中算勁果批, 但未至於最勁, 只係計神右大概係火>水>風>地, 再之外好似亞雷斯塔或者奧萊爾斯果啲魔法側角色都比佢勁
火本來就已經好勁, 同其他神右唔同, 佢既救世之力係與生俱來

聖人中水叔係特別勁(然後相反女武神係特別廢) 其他聖人其實相差唔大
而團長可以秒神裂既原因純粹因為卡提納既領土加成

都係同動畫其他角色比較, 其實教皇唔廢, 至少佢能夠擋到右方冇放水既一擊而冇死到(全盛右方甚至可以爆星) 倒轉頭諗其實冇咩其他角色可以做到

按播出時間
魔禁1>超炮1>魔禁2>劇場版>超炮2>魔禁3>科方

按故事時間
魔禁2大霸星祭篇到

個人建議, 由於劇場版同本傳關係不大, 鍾意幾時睇都冇問題, 唔睇都唔影響理解後邊劇情(因為反正第三季點樣睇都唔會明)

第三集個死靈術係咪將模擬人格塞入去紅毛到

yes

石鎧消失條女對手開始爆血, 俾鑽土機鑽左足足分半鐘
又唔係有魔法盾, 咁就應該淨係用手掌直接餵個鑽頭(?)
期間主人有時間坐係地下講對白都唔拖d傷者走..

今集應該係最爽既一集
由頭砌到落尾
一方通行

個主人情緒崩潰左啦
劇情需要

推 jason60314: 身為暗部不知道一方通行長怎樣，真的菜到不行

壞掉了

第一季中槍係8月31日既事
所以我上邊會話科方係大約9月到

好撚型

風斬冰華接班人

異世界男豬咁款

個人都係比較鍾意魔禁一二嘅音效多D，依家嘅音效聽唔慣

個個都唔認得個第一名

話時話4個靚妹LV3就做到暗部部隊，會唔會是但搵個LV4就會屌打到佢地...

LV3 其實唔係ja...

其實隊野都幾廢

1個係偵察兵, 追蹤人地
1個用紙, 可變硬變軟識飛天, 但巨大布偶咁多紙唔知係邊變出黎, 而且又唔知點解會毛啦啦爆炸(又唔覺有同玩藥條友合體出技)
1個玩摩擦力, 呢個都幾屈, 應該可以提高空氣摩擦力免疫遠程攻擊
1個玩藥, 冇乜威脅

直接用槍射就可以解決其中2個,
不過呢個系列入面係人都閃到子彈, 除非係主角開槍
lv4能力者睇你咩類型啦, 物理系(eg.婚後光子)果d難贏1打4,
黑子可能得

睇一方玩壞曬嗰四個妺妹

應該係lv5個gap特別大

動畫出場過既lv5，出技既威力同範圍都唔係幾個lv4加埋比得上

反白眼西水直出

仲未計第一位同34567個gap

lv5頭4個都攻守兼備, 雖然話得7個lv5,
但後補(有能力升lv5)好似有2個(結標&瀧壺)

1方唔係穩贏, 好睇對手係乜水,
尤其對手係系列親生仔當麻or魔法系果d

咁個表都係for 科學方者

8 1 8

8
光復香港
時代革命

唔出黎點得啊

818
818

8 1 8

跟我一齊講

818

8 1 8

光復香港
時代革命

唔出黎點得啊

818
818

8 1 8

跟我一齊講

818

我覺得無運多Ｄ
遇到都係前五名能力者

每次都會諗到底一方通行打唔打得贏琦玉老師

睇解說瀧壺如果上到LV5有冇機會壓到一方

LV5之間打完嗰一區應該都報廢

埼玉又唔係木原神拳
點打得入呀

同第二位打一方好克制喎
一方仲要打緊個時保護市民

一方通行好正............

但今集無御坂御坂

打中你之前縮翻後

無得聽煩膠有啲唔慣

你咁講相樂佐之助都夠一方打啦

今季最正蘿莉被你話係煩膠....

不了

想問有無講過一方大傷後影響埋把聲?
回帶睇返魔禁一期把聲好唔同

定單純岡本自己CHOK到咁配?

記得就好似無講聲帶果d受損

岡本成日都配呢D角色真係好傷聲帶，呢套一方把聲好似冇魔禁一二咁瘋癲

當年配一方配到攞獎

外傳d茄汁係成個系列最正

呢集好爽

06 gif

mo$

呢套估唔到咁多茄汁

駁住好多喉條女係死靈術師個fd？

上集呀人皮(爆石後)徒手vs電鑽, 分半鐘

爆晒血咁, 又每隔唔知幾多秒播d擠汁聲出黎
結果仲係皮光肉滑, 傷口都冇條, 咁問題就黎喇...
既然都冇傷...d血汁邊度黎?

未來2集應該會詳講

j你就J啦屌

普及一下小說後期戰鬥力
亞雷斯塔 > 十倍宇宙大爆炸
眾魔神 > 秒天秒地秒宇宙 ( 字面意思 )
炮姐 > 約等於聖人
右方>一般天使之上
右手賤男 > 幻想殺手 > 世界存檔 > 提前感知 > 里幻 > 約高於MK仔

魔神 > 一方+右手賤男 > 亞雷斯塔個女個惡魔> 亞雷斯塔

留名跟進御坂御坂

新約入面連1方都變左戰力單位
解釋唔到/唔知點收科時將萬能既親生仔當麻放入劇情=搞掂

一方勁到痴線喎
開埋彩虹翼
我諗得魔神可以穩嬴

死靈法師咁可愛嘅

無電未?

炮姐同神裂邊個勁啲

神裂for sure

啲作畫崩到....

果舊野經已冇左, 鑽到碎晒, 得返徒手, 然後徒手頂鑽頭90秒, 傷都唔傷下, 但期間每隔1陣就會爆血畫面+擠血聲

魔法嘅嘢我哋識條鐵咩？

聖人+刀(鋼絲)+天草式(混合)魔法+強運
是但1樣都冇得輸..

屌 人地手上面攞住支茄汁又要同你講咩

梗係神裂啦，出墜天使即贏

炮姐都係靠裝靠主角光環先有匹敵聖人既實力
神裂係聖人入面起碼上位
所以冇得打

炮姐aaa +(巨乳星星眼)雙人炮擊

試下拍返套<魔法禁書目錄 天草式教皇日常>
神裂做女1, 內容主要講神裂點樣用部洗衣機洗衫洗到壞機
+點樣剪爛自己d衫褲+把2米長既刀點保養+十字淒教事務
+與唔同人戰鬥(eg.上太空斬導彈+單體突入大氣層落返地球)
+英國清教事務+點樣幫5和溝仔+補返墮天女僕d鏡頭, etc..

收視實好過超炮(大概)

點解成日見有人問依個問題既
唔計後期用AAA或者同女王既合體技既話
常態美琴一定唔及神裂強

最簡單既方式係用女武神做比較點
因為佢基本上係唯一一個分別有同神裂同美琴單挑過(唔計當麻, 佢太難用黎比較戰力)

首先係新約6, 美琴同女武神接近打和(最後冇分勝負)
不過依場戰鬥有一個考慮因素: 美琴喺一邊同女武神戰鬥, 另一邊暗中操縱鐵砂保護當麻
但係個人黎講我都唔認為女武神有用全力應戰, 一來佢基本上冇咩點用到魔法攻擊, 而且依個時期既女武神既主神之槍已經比神裂毁咗
所以充其量只可以話常態女武神(指冇主神之槍既佢)同美琴實力相若

而神裂外傳入面, 神裂對上有七成完成度主神之槍既女武神, 都可以抵擋到佢製造既神雷(其實連神雷都擋到, 我都唔認為美琴啲電傷到神裂), 而最後就連有主神之槍既女武神都贏到, 更何況常態既佢

所以常態情況下, 美琴~女武神<神裂

至於美琴既額外buff, 基本上就係AAA同女王合體
前者要有亞雷斯塔既魔法輔助, 後者擺明係2打1, 所以邊個都好都唔可以話係單靠美琴既力量

其實呢個唔係科方post咩
點解去咗講神裂

可以啊..

我之前都有問過點解1方唔自己幫電極頸圈叉電
1/ 有人答矢量操作, 只係包矢量方向, 唔包能量大小...
但明顯唔係咁回事..
1方求其踏下塊地, 就炸出幾條石柱出黎,
是但擺下手, 又會有爆炸既效果, 明顯係d動能/能量倍大左
根本唔單只控緊d方向, 就算淨係控制方向, 動磁生電經已搞掂

2/ 有人答控制電能/叉電唔係咁簡單..例如炮姐都唔係咁易做得好
咁係有幾難先..叉電係得正負極ja, 複雜既根本唔係叉電果part
而且大把替換方法, 帶移動電源/尿袋去叉又得
甚至無線叉電果種又得
(今集直接帶左充電座去人地設施, 咁即係有埋正宗轉換器)
另外以1方既運算能力, 根本冇可能難到佢

再者佢後期入某組織果時, 佢經已拎左頸圈設計圖
人地連魔法d不可知法則都破解到, d咩機體構造根本小事
何況只係處理其中既叉電部分就得

再唔係叫冥土追魂再改良下舊野囉, 差冇開口叫佢咁做渣嘛
佢又實唔會say no, 始終舊頸圈只係試作

仲有當麻右手果套...咩風斬冰華唔掂得
...簡單d戴手套咪得
仲有當麻想阻止d能力者/魔法師..
如果你係有心既, 咪用右手捉實人地再用左手鎚經已ko
咁經已慳返成個魔禁系列5成既嘴遁/對白時間
但硬係要右手鎚完1拳, 再自動企開俾人反擊,
再右手鎚完1拳, 再自動企開俾人反擊, 係咁無意義loop

同當麻對打果d對手又係,
明明物質剋當麻(實體武器, 物理現象果d),
但硬係要出純魔法/純能力
明明除左右手之外咁地方有得攻擊,
但硬係要瞄佢右手/or單1攻擊俾佢右手接

炮姐同當麻打果時,

最標誌既招牌攻擊railgun, 冇用黎打當麻, 原因好簡單
呢招當麻擋唔到, 銀仔係實體, 電磁軌道加速+銀仔係物理攻擊
明顯又係俾作者寫死要炮姐輸, 1味用d純能力(電擊, 電磁鐵)黎單向攻擊
而且係明知冇用仲會1直loop住黎出

同1方果場又係, 明明知道亦理解情況,
非埋身戰=有效, 近身接觸=冇效,
但1方仲係會去近身接觸,
咁1方中伏第1次, 由佢, 當唔知..
咁1方中伏第2次, 由佢, 當大意..
咁1方中伏第3次, 第4次..仲要無意義loop近身接觸..
明顯又係作者安排

呢一個都算係魔禁系列未解之謎
而且都係有好多人討論過依個問題
但始終河馬未有正式解釋過, 所以唯有靠讀者腦補, 又因為咁有好多講法

第一點個到, 一方確實只能操縱方向, 唔能夠操縱大小
踏地個到小說既解釋係一方能夠集中身邊所有既力作用到地下上, 例如重力, 空氣阻力等
但係唔能夠憑空製造力
至於用電磁感應依一點或者可行, 不過依個方法既發電量可唔可以cover到電極既用電量就可能要計一計喇(不過其實電極要用幾多電根本無人知, 再者一方佢又唔可能憑空產生力, 我覺得呢點真係好難講)

至於尿袋, 作者寫個陣尿袋都未普及既, 我諗佢都冇預過有啲咁既野(雖然話就話學都領先2-30年科技)

第二點既話, 新約13確實明確講明美琴無辦法準確用能力為電器充電, 至於一方既話, 相信問題唔係依到

上面一段只可以話劇情需要喇

至於話用實體去打當麻既話, 始終前兆感知係個大bug, 前期用魔法無能力秒當麻既對手一樣無辦法秒, 後期用魔法就秒到當麻既對手當然唔會搞咁多野

美琴同當麻到個到, 首先當麻同美琴唔止打過1次, 而且動畫第1集美琴已經有用超電磁炮打當麻, 而當時當麻確實係有用右手擋到
原因有二
1) 超電磁炮製造既電漿體被河馬視作超能力既本體而唔係能力所產生既二次物理現象(至於點解係咁, 其實純粹作者一人說了算)
2) 硬幣係發射途中已經因為摩擦產生既極高溫融咗, 所以唔存在實體攻擊
其次, 你話作者寫死美琴輸其實係錯, 事實上美琴係打贏過當麻, 而且都唔係靠超電磁炮而係零距離電擊

一方同當麻打過3場, 當中只有第一場同第三場係用近戰
第一場係學都, 一方除咗一開始近戰發現當麻右手既能力之後, 都刻意拉開距離用塵爆同遠距離拋貨櫃箱, 至於由一方用電漿體個一刻開始, 相比起贏佢更加想當麻阻止佢, 所以最後果拳用返近戰
第二場係俄羅斯, 一方其實係全程黑翼遠攻當麻, 最後比當麻逐漸收窄距離收皮, 而且同第一場一樣本來一方就唔打算打贏當麻 (btw依到動畫魔改做一開波就近戰)
第三場就明顯刻意放水喇

所以一方三次全輸比當麻, 確實係作者安排, 因為三場戰鬥一方既心態都唔係要贏佢, 第一次係渴望有個英雄出黎阻止佢殺御坂妹, 第二次純粹係放脾氣將救LO既責任抛比當麻, 最後一次係製造"就連第一位都輸比當麻"既訊息等其他level 5收手

railgun果度, 硬幣高熱熔左都仲有質量係度
電磁軌道炮本身個原理就係用電磁加速發射質量子彈
炮姐個能力只係加速左粒幣, 粒幣飛出去熔晒or變等離子電漿
個質量+慣性本身經已係物理現象, 唔會毛啦啦因為冇左電磁加速而成件事消失左...

同埋大概係幾時正面接過railgun?
當麻失憶前河邊決鬥, 1方初敗之夜橋上決鬥 ←動畫好似得呢2場?
呢2場入面都係純能力攻擊

炮姐打贏果次你指1方初敗之夜橋上決鬥呢次?
當麻肚中電訓低回血, 之後起返身, 邊有輸..

不過炮姐根本冇打算落殺手, 冇認真
炮姐連子彈都避到, 體術max, 根本唔用能力都贏
河邊果次係呆左無意再戰+自動認輸, 好夾硬..

魔禁setting睇下就算啦，又魔術又科學，根本冇得比較。一方能力咁撚屌都可以比河馬寫成拐杖阿伯，認真打起上來，矢量操作邊有得輸，河馬個思維完全跟唔到個setting，或者咁講，佢開坑果時根本冇唸過自己筆下ge能力可以玩到幾屌，結果成班讀者認真就輸了。但係河馬依然故我，setting永遠行係劇情前面，戰鬥永遠發揮唔到setting ge 百分之一

如果係講慣性既話, 依個真係睇河馬define, 套用現實物理既話只能講係bug

至於擋超電磁炮, 好喇原來我記錯, 真係無擋過
不過退一萬步黎講仲有前兆感知依個補丁
所以用超電磁炮都唔會係對當麻最好既招數

美琴打贏係新約10嗰到既事

07 gif

相處咁耐, 炮姐實知當麻右手擋唔到既地方會受傷
上次橋上戰已證實, 但炮姐冇心贏, 同1方1樣只係想join上條勢力

要數當麻弱點真係大把..
精神層面經已係大愛、唔補刀, 仲有巴閉、英雄主義、單拖
攻擊手段亦只有口遁+右手拳擊, or靠隊友囉
(當然又唔算叫人幫自己手, d隊友係自動波幫佢, 主角嘛)
除左體術、實體武器、右手不可及範圍呢3樣敵人永遠唔會考慮既野
仲可以多點攻擊, 同埋搵野遮住當麻隻右手, 布/衣服之類

秒當麻係有好多種方法, 體術同武器既話唔使聖人, 是但一個特種兵已經打得贏
河馬係後記都講過, 倘若當麻有朝一日可以挑得贏特種兵, 咁魔禁都要收皮了

事實上你講既方法有好多都有人試過
體術: 土御門
實體武器: fiveover
多點攻擊: 新約10美琴
而上述都的確打贏過當麻, 唔存在冇人有心打贏當麻亦都唔會係敵人無考慮過

其實一般只會見人討論點打贏一方, 要談論邊個可以打贏當麻其實無意思, 因為大把人打得贏

講返1方..

一方一直都係長開反射呀

神拳可以打中一方既解釋係因為一方既方射壁純粹只係將接觸既零朝相反方向回彈(相當於加個負號喺前邊)
而神拳既拳頭既速度喺觸碰到一方既反射壁之後收返拳頭, 而一方喺由神拳觸碰咗反射壁到佢反射演算完結既嗰段時間差入面 神拳既拳頭已經由初速度為零朝木原方向加速 依個時候反射壁係將遠離一方既拳頭反射成接近一方既拳頭, 從而打到一方身上

不過正常情況下嗰段空檔時間係唔足以由零加速至能夠做成傷害既速度既, 神拳做到係因為手臂有人工肌肉輔助(姐係黑科技)

至於即使一方改變演算規則, 例如改變反射膜既距離同方向, 神拳都有辦法因應規則既改變而調節攻擊既方法, 因為木原能夠掌握一方既所有思路方式

長開反射, 理得你出拳急煞..
1方皮膚主動掂到拳頭就反到啦, 唔係話唔出力就打得入,
作用力與反作用力, 被動食拳頭經已有力可以反
至於木原清楚1方想法, 知又點je..
個問題係1方演算能力果刻根本唔合理
真係簡易反射長開經已無敵,
何必計好要限死自己要係1瞬間內用能力
仲要搞到個演算咁複雜都唔知搏乜,
同當麻打果時1樣, 中伏1兩次都算,
仲要重複同樣既錯誤3,4,5,6次到冇電玩死自己

由始至終神拳既力打到一方反射膜既時候速度已經歸零, 依個時候根本冇力作用至一方身上何來反作用力?
對一方造成傷害既係佢將神拳抽離時既所有力反射到自己身上, 而唔係神拳本身既傷害
而反射咁設定正正就係一方能力默應既

反射係對外反射wo, 變對內有乜可能
而且你都明果刻經已收拳, 你又講明拳冇力, 點反到打傷自己?
當然係近身肉搏, 1方冇掂到個拳頭當然冇野, 自已主動掂時到經已有力出現

從來冇人講過反射係對外反射
上面都講過, 反射膜係將所有接觸朝相反方向反彈(加負號係前面)
原本由外打向反射膜既攻擊會由反射膜打返向外
但如果拳頭原本由反射膜離開既話就會向反射膜向內

我話拳冇力係指一開始神拳打到反射膜時速度已經歸零, 係依個時候一方因為反射膜被觸碰已經開始演算, 係演算既間隔入面神拳已經向外加速(依個時候已經有返力, 而且力係向外), 到演算完成反射啟動嗰陣就會將由反射膜離開既力反彈到一方自己身上

事實上一方既反彈只係執行堆預設既公式, 冇你諗得咁靈活

由頭都尾打一方既係佢既反射膜, 反射既神拳收拳既方向而唔係出拳既方向

神拳一開始出拳打落反射膜上既拳頭速度已經減速到零, 所以依個時候反作用力都冇

然後反射膜後知後覺咁係神拳收拳時先發動反射, 係觸發演算到反射膜生效既間入面, 神掌已經足夠加速至足以造成傷害既速度

未元物質出漫畫

老二照顧細路好型

學園都市d警備隊點解硬係會以為自己可以贏到level5..
明明level5能力者其中1個指標就係單人ko成隊軍隊

btw, 之前出現過幾次既aim干擾器, 明明屈爆機,
但可惜好少出場機會, 可能又係劇情封印

係咪7 個LV5 都出曬

AIM 干優器係炮姐漫畫有再出過，打監獄個話

劇情同一方last order好相似
不過有睇魔禁3 就知
套漫畫可能bad end

呢舊野1出, 咩能力者即刻變返普通人
暗部/魔法系d人想要控制學園都市真係冇難度

今集係機入面嘅究竟係妹妹人格定符獸人格
定係兩個mix埋一齊

佢講張符只可以控屍, 但救唔到靈魂, 所以自己一早知答案, 只係自己想試0.1%機會

LV 5 影響效果 同 運算準繩
LV4 或以下全部收皮

個人覺得出LV5外傳仲好睇過魔禁

炮姐才是真女主

其實一方個能力同培恩似唔似

差好遠

反彈個方面

仲有個音效係一撚樣

冇心情睇

但佢話個肉體已經靠維持裝置勉強仲生存緊
咁即係而家係妹妹人格?

動畫黨get到既係張符控屍，即靈魂就係符
妹既人格應該係符扮

無睇過魔禁炮姐
可唔可以將依套獨立咁睇

下集一方出事
原畫師比演出屌

妹妹同last order 會唔太清楚咩事

做咩事

twitter 上面有做演出嗰part嘅人屌原畫師
太多返工重做

08 gif

09 gif

電池咁襟用嘅

jc今集出晒事崩到傻

每期都出幾套野,粗製濫造
一拳都俾JC玩殘左

打咁耐都仲有電，打木原就勁快冇電

打木原時粒電開始舊

粒電核能？
又話得15分鐘

粒電仲可以用幾耐

呢套野設定好 劇情都ok 但戰鬥就唔好深究了

講真 集中番超能力好睇好 多左魔法果邊好亂

10 gif

就咁1堆觸手...??
說好的lv6呢..??

硬係感覺呢套一方好似肥過砲姐同魔禁3嗰個一方，好睇唔慣

屌你老母，繼睇魔法戰爭之後，都未試過睇動畫睇得咁燥，套嘢明明個劇情正正常常，頭個幾集都叫keep到，但近排個幾集個演出、作畫垃圾到呢， 兼用卡多到飛起，睇到我食晒屎

今日NICO生放送評價得5X%
J.C.STAFF累死一堆作品
真係超級垃圾

又話就死就死
兩集都未死得

希望唔好搞死埋炮姐3
一二季咁高質

冇眼睇

冇期望 冇失望

點解可以做得咁差 又ppt又崩畫又色都唔上

不如做廣播劇算la

BGM垃圾到

一早已棄番 悶到一個點

今時今日係唔應該對原作粉碎機有懷疑
請相信jc, 相信原作粉碎機

11 gif

完全睇唔到點解可以弱化到御板去到一個點， 變咗無曬能力咁，連揸碌野打班喪屍都無力咁

lv2實力+有人手多裝左感情app落去
個體值係同類墊底+性格膽小

成日話冇電冇電，粒電就嚟頂足4集

屌